# Проекты
## ИТМО Программирование 2021 весна

Проект выполняется по индивидуальному заданию.\
Это **не значит**, что проект надо делать в одиночку. Напротив, выполнение проекта - групповое.\
Это **значит**, что даже для типовых проектов задания должны быть уникальны.

---

Проект содержит три этапа:
- Подача заявки. High-Level Overview
- Проектирование. Design Document.
- Реализация. Project overview. Demo.

1. Подача заявки

Чтобы подать заявку на проект, нужно создать репозиторий в GitLab или GitHub\
В нем должен быть файл `HLO.md` в формате Markdown (как это README, которое вы сейчас читаете).

Придумать тему проекта нужно самостоятельно. Но чуть ниже будут примеры общепринятых тем.

В `HLO.md` проекта нужно написать:
- имя проекта
- кто именно его выполняет,
- краткое описание высокого уровня: какой тип проектируемой системы, для кого она создается и какие проблемы или задачи сможет решить.
- функциональные детали: более подробно описать в свободной форме, какие функции планируются, кому и в каком режиме они будут доступны.
- детали реализации: уточнения, технологии, прочее.

Чтобы подать заявку, нужно перейти в специальную форму: [https://forms.gle/ouXfZdjb6UcmaTWu6](https://forms.gle/ouXfZdjb6UcmaTWu6)\
Сделать это нужно **каждому** члену команды.

Когда я проверяю репозиторий, то пишу к нему комментарий:
- если у меня нет вопросов к заявке, то что-то вроде "принято",
- если вопросы есть, то именно их вы и увидите. На них надо отвечать.

2. Проектирование

TBA

3. Реализация 

TBA

### Требования к ведению проектов
- Обязательно ведение проекта на Github/Gitlab. Проект может быть приватным, тогда меня в него приглашаете (Gitlab: @efimchik_epam, GitHub: @thejerome).
- Обязательно вести учет задач и вносить изменения через Merge/Pull Requests. Это для того, чтобы можно было посмотреть по истории коммитов как шла разработка. **Каждый член команды должен быть автором коммитов**.
- Документация к проекту должны быть оформлена в виде README в репозитории проекта. Постарайтесь показать проект лицом.

### Типовые проекты
- Создание автоматически проверяемых заданий вроде тех, что вы делаете в автокоде. Здесь нужны заготовка, тесты и эталонное решение.
- Подготовка историй для Coding Stories: предполагает интенсивную работу с гитом.
- Чат-боты для ВК или Телеграм.
- Консольные приложения, возможен запуск с флагами или сеансовый режим.
- Java Swing или Java FX приложения.

